獲暖心警官9年來關懷扶持 菲人質慘劇遺孤成新紥師姐

一對小孤雛在菲律賓人質事件中痛失父母，但多年來堅強面對人生，同時獲暖心警官多年關懷照料，其中姐姐汪綽瑤深受啟發和鼓勵，為追求公義考入大學讀新聞系，畢業即當記者跑新聞，數年後決定投身警界，最近入學堂受訓，預期於11月出班成為新紮師姐。

在2010年馬尼拉人質事件中，當時汪綽瑤只得15歲，她與弟弟、父母和姨媽一行5人同往當地旅遊，惜只有她和弟弟倖存回港。雖受受喪親之痛打擊，但綽瑤性格堅強，1年後香港法院召開死因庭，雖有不少人勸喻她勿出庭作供，以免勾起傷痛回憶，但為了公義，她堅持上庭。

考入新聞系 畢業做記者

而當年負責調查該案的「O記」（有組織罪案及三合會調查科）警長的張湧，因此與綽瑤小姊弟結緣，而他們返港後與姑媽及表哥同住，多年來張湧一直從旁扶持和關懷，本為虔誠教徒張湧亦經常帶小姊弟往教會，亦不時上門教他們做功課，即使案件結束，他仍不惜花私人時間窩心關懷小姊弟。

受影響和啟發，當時讀中六的綽瑤已立志當記者，其後於2012年成功考入樹仁大學新聞系，2016年於報章擔任港聞記者。近日綽瑤身穿制服的照片在警界瘋傳，原來張湧多年的照顧令綽瑤深受感動，在其鼓勵之下，綽瑤終成功考入警隊，最近的警察學堂開學日張湧亦有出席，並與她拍下該照片。現時綽瑤會接受為期27周的訓練，預期11月畢業成為新紮師姐。

點x得

有葉劉影子，有無ig？

追求公義但係當差

育成計劃

留名睇連登仔見係警察就盲屌

alex , alan!
我過左泥金鐘office! 點解ada ronald joey amy 唔撚係公司?

你管理管到咁點x得!

咪就係
真係追求公義應該加入連登仔用鍵盤救國

仆街copy錯！！！！！

紅字當重點既人真係好低質

九唔搭八

點解係o記查單案

因為佢唔想做菲律賓廢警

已經九年

公義，當差？

痴撚線

最徬徨無助個陣有個好心差佬出手相助，佢對當差有好感有咩出奇

咪係
應該入神盾局

樓主竟然將紅字重點同大字重重點，用意係咩？好柒好尷尬，你不如畫公仔畫出腸啦，你想講乜呀？

殺破狼？

做完記者仲做警犬 看透世事

學連登仔

而唔係繼續做記者追求公義 好嘢